\begin{longtable}{ p{.10\textwidth} p{.60\textwidth} p{.30\textwidth} }
  \caption{Elementare Gefährdungen} \\
  \label{gefahren} \\
  \hline 
	 \textbf{ID} & \textbf{Gefährdung} & \textbf{Grundwert} \\
  \hline
		G0.1 & Feuer & A \\
		G0.2 & Ungünstige klimatische Bedingungen & I, A \\
		G0.3 & Wasser & I, A \\
		G0.4 & Verschmutzung, Staub, Korrosion & I, A \\
		G0.5 & Naturkatastrophen & A \\
		G0.6 & Katastrophen im Umfeld &A \\
		G0.7 & Großereignisse im Umfeld &C, I, A \\
		G0.8 & Ausfall oder Störung der Stromversorgung &I, A \\
		G0.9  & Ausfall oder Störung von Kommunikationsnetzen &I, A \\
		G0.10 & Ausfall oder Störung von Versorgungsnetzen &A \\
		G0.11 & Ausfall oder Störung von Dienstleistern &C, I, A \\
		G0.12 & Elektromagnetische Störstrahlung &I, A \\
		G0.13 & Abfangen kompromittierender Strahlung &C \\
		G0.14 & Ausspähen von Informationen/Spionage &C \\
		G0.15 & Abhören & C \\
		G0.16 & Diebstahl von Geräten, Datenträgern und Dokumenten &C, A \\
		G0.17 & Verlust von Geräten, Datenträgern und Dokumenten &C, A \\
		G0.18 & Fehlplanung oder fehlende Anpassung &C, I, A \\
		G0.19 & Offenlegung schützenswerter Informationen &C \\
		G0.20 & Informationen aus unzuverlässiger Quelle &C, I, A \\
		G0.21 & Manipulation von Hard- und Software &C, I, A \\
		G0.22 & Manipulation von Informationen &I \\
		G0.23 & Unbefugtes Eindringen in IT-Systeme &C, I \\
		G0.24 & Zerstörung von Geräten oder Datenträgern &A \\
		G0.25 & Ausfall von Geräten oder Systemen &A \\
		G0.26 & Fehlfunktion von Geräten oder Systemen &C, I, A \\
		G0.27 & Ressourcenmangel &A \\
		G0.28 & Softwareschwachstellen oder -fehler &C, I, A \\
		G0.29 & Verstoß gegen Gesetze oder Regelungen &C, I, A \\
		G0.30 & Unberechtigte Nutzung oder Administration von Geräten und Systemen &C, I, A \\
		G0.31 & Fehlerhafte Nutzung oder Administration von Geräten und Systemen &C, I, A \\
		G0.32 & Missbrauch von Berechtigungen &C, I, A \\
		G0.33 & Personalausfall &A \\
		G0.34 & Anschlag &C, I, A \\
		G0.35 & Nötigung, Erpressung oder Korruption &C, I, A \\
		G0.36 & Identitätsdiebstahl &C, I, A \\
		G0.37 & Abstreiten von Handlungen &C, I \\
		G0.38 & Missbrauch personenbezogener Daten &C \\
		G0.39 & Schadprogramme &C, I, A \\
		G0.40 & Verhinderung von Diensten (Denial of Service) &A \\
		G0.41 & Sabotage &A \\
		G0.42 & Social Engineering &C, I \\
		G0.43 & Einspielen von Nachrichten &C, I \\
		G0.44 & Unbefugtes Eindringen in Räumlichkeiten &C, I, A \\
		G0.45 & Datenverlust &A \\
		G0.46 & Integritätsverlust schützenswerter Informationen &I \\
		G0.47 & Schädliche Seiteneffekte IT-gestützter Angriffe &C, I, A \\
\end{longtable}
